<認真討論>有冇巴絲打教我點欣賞張學友歌聲

我知道張學友唱歌係公認好聽

但我想知其實大家欣賞佢既原因同細節位係點

我自己對音樂認識唔太深，所以品味可能差少少

我會覺得佢既音色好實，好夠氣，一定唔會走音

但會覺得佢好似首首歌都差唔多演譯方法，變化不大

但唔知點解我會覺得佢有少少油腔滑調

好似下面佢唱陳百強，我覺得佢唱得節奏太有節奏感(唔識點形容，即係好似個首歌好smooth好跳動

會覺得無果種真摯誠懇、感動人既感覺

反而覺得係一個唱歌好勁既人係度show off

推

李香蘭

點解張學友唱歌咬字啲尾音要扮鬼佬

我覺得「是杯酒漸濃」個「是」字有D奇怪

有D作狀

係 譚詠麟 哥哥 單春先充分表現到感情

我覺得佢唱忘記你我做不到，遙遠的她果種澎湃又得
唱我應該果種悲傷撕裂又得
心如刀割，我真的受傷了果種輕柔又得
唔識形容 但係我覺得佢唱唔同歌比到唔同feel我

但唔知點解佢尾音令我覺得佢好輕挑

俾唔到誠懇感覺